<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书 on </title>
    <link>https://tongluoshao.space/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 读书 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tongluoshao.space/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>南蛮DLC地名</title>
      <link>https://tongluoshao.space/permanent/%E5%8D%97%E8%9B%AEDLC%E5%9C%B0%E5%90%8D/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tongluoshao.space/permanent/%E5%8D%97%E8%9B%AEDLC%E5%9C%B0%E5%90%8D/</guid>
      <description>武陵郡 治所临沅 武陵有个叫汉寿的县，在东汉相当长时间里是荆州刺史的治所，吴时改成吴寿，晋改回汉寿；（葭萌在蜀汉时期被改名汉寿，晋时改晋寿） 迁陵在湘西，现保靖东北。2002年保靖里耶镇出土过36000片秦简，里耶在秦朝属迁陵县。 镡成(xin2)是秦时平定岭南设的军事据点，现湖南靖县附近 充县，现湖南桑植，贺龙元帅故乡。 溇中澧中蛮指溇水澧水一带的蛮族。 夷道，现湖北宜都。 泰山太守应劭 交州刺史朱符 武陵蛮的传说里： 高辛氏是帝喾 秦以二十两为镒 三代以前分土，自秦汉分人 周末始有将军官 吴姓自周命氏 巴郡 巴郡的变迁过程 献帝初赵韪提议（华阳国志） （朐忍chun2，意蚯蚓） 建安五年赵韪造反，刘璋斩之。六年，鱼复的蹇胤又提议改分 涪陵的谢本又请求划分新郡 刘备入益州时将巴东改成江关都尉，后改固陵。然后又有人不满了要改回巴名。 {:height 142, :width 366} 蜀汉时巴郡地图： 涪陵郡 据记载，涪陵没有产榨菜，而是产勇士。 犍为郡 qian2 治所在现武阳彭山，离涪陵郡很远。 孝武帝时置犍为郡，时治鳖（现贵州遵义），昭帝时迁僰道（bo2,现四川宜宾），后迁武阳。 {:height 428, :width 502} 江阳郡 建安十八年刘璋置郡，本来是犍为郡的一部分。 可考证的县只有三个：汉安，江阳（现四川泸州），符节 朱提(shi2,通匙)，前犍为属国的治所，后改朱提郡，今云南昭通 朱提郡有个县叫堂琅，意为螳螂 平夷，今贵州毕节一带，东汉时属牂牁郡。 南方诸郡 东汉时南方四郡（牂牁郡，越嶲xi1郡，益州郡，永昌郡） 建兴三年，诸葛亮征四郡，四郡皆平。改益州郡为建宁郡，分建宁、永昌郡为云南郡，又分建宁，牂牁为兴古郡 云南郡治所梇栋，现姚安 青蛉，现大姚，意为蜻蜓 越嶲郡治所邛都，现西昌。越嶲夷人数次造反，连杀两任太守，后来太守不敢到郡上上任，只敢住在八百里外的安上县，后来张嶷上任才控制住。 益州郡治所滇池，现云南晋宁东北边。汉武帝时攻打昆明国，因为滇池的存在，特意在长安挖了一个昆明池模拟水战环境。现在西安还有昆明池的遗址。 建宁治所味县mei4，今云南曲靖 建宁修云是三国时期新设的县，现大约在云南弥勒附近。 建宁谈稿，现云南盘县附近，三国时期撤县，西晋时才重新设立 牂牁治所且兰，且音沮，汉时叫故且兰，原来是一个叫且兰的部落的地方，大约在现贵州黄平附近 牂牁夜郎，旧部落名，现在大约在贵州关岭附近 牂牁毋敛，现在大约在贵州独山附近 永昌郡西汉时是没有的，东汉时才新开拓 永昌治所不韦，现云南保山附近 永昌永寿，三国或西晋新设 交趾郡 现越南北部 治所龙编，现河内附近 临尘，现广西崇左附近，三国时期应属郁林郡 宛温，宛音yuen1，三国时期应是兴古郡治所，现砚山附近，东晋改名宛暖，避权臣桓温讳。 西随，现云南金平附近，三国时期应属兴古郡 九真郡、日南郡 九真治所胥浦，现越南清化附近，曾经是越南西都 日南治所西卷，现越南广治附近 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法师的读书阁</title>
      <link>https://tongluoshao.space/permanent/%E6%B3%95%E5%B8%88%E7%9A%84%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E9%98%81/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tongluoshao.space/permanent/%E6%B3%95%E5%B8%88%E7%9A%84%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E9%98%81/</guid>
      <description>[[permanent/西汉的三公九卿|西汉的三公九卿]]
[[permanent/诸葛亮的北伐|诸葛亮的北伐]]
[[permanent/南蛮DLC地名|南蛮DLC地名]]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西汉的三公九卿</title>
      <link>https://tongluoshao.space/permanent/%E8%A5%BF%E6%B1%89%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%85%AC%E4%B9%9D%E5%8D%BF/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tongluoshao.space/permanent/%E8%A5%BF%E6%B1%89%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%85%AC%E4%B9%9D%E5%8D%BF/</guid>
      <description> 三公 三公：丞相，太尉（/大司马），御史大夫（/大司空） 丞相又改称过相国，有时分设左右丞相，金印紫绶（萧何绿绶更高） 汉朝太尉不常设，汉初年到武帝60年间，只有5位太尉：卢绾，周勃，灌婴，周亚夫，田蚡。金印紫绶 武帝大司马为加官，加在将军上 御史大夫，银印青绶，位上卿，但实际上会被人们称为三公，副官有两丞，御史中丞和御史丞。 将军比公者四：大将军，次骠骑将军，次车骑将军，次卫将军。又有前后左右将军，杂号将军 印的质料有金、银、铜、玉等。 太师，太傅，太保位三公上，，金印银绶，实是虚职 九卿 西汉九卿是一个统称，可能不只九个人，也可能不只九个官。
东汉后汉书中，有些官会明确卿几人。九卿在东汉是执金吾前面九人。
太常：原称奉常，景帝时改称太常，掌宗庙礼仪。每年的祭祀活动很庞大，相关人员上十万，耗费众多。多次有上书减少宗庙消耗。 三辅：京兆尹，左冯翊，右扶京 光禄勋：郎中令，掌宫殿掖门户（前殿宫内总管）。属官有大夫，郎，谒者，期门，羽林。 大夫掌论议（顾问官员）：太中大夫/光禄大夫，中大夫，谏大夫 郎掌门户（皇帝的随从）：议郎，中郎（有五官、左右中郎将），侍郎 谒者治礼（司仪工作） 期门掌执兵送从，后改称虎贲，置中郎将 羽林置中郎将。羽林和期门是皇帝的卫队 卫尉：景帝时更名中大夫令，又改回。卫戍部队。与光禄勋同样负责宫门警戒，但更外围。 不只一个。 太仆：掌舆马（宫中车马和军马）。有时也驾车。第一任夏侯婴，滕公。 廷尉：掌刑辟，又称大理。最高司法官员。 大鸿胪：原称典客，改大行令，又改大鸿胪，王莽改典乐。掌归义蛮夷（的接待）（原本由典属国负责，后来典属国归并大鸿胪。也负责进京地方官的接待和外交接待。 宗正：又称宗伯，掌亲属。管理皇室和外戚，由皇族担任，西汉时多是楚元王后代。 大司农：治粟内史，改大农令，后改大司农，掌谷货，财政官员。 少府：掌山海池泽之税。皇帝的财政官和大管家。又叫小府。下有六丞（一般只有一丞）。 执金吾（通御音御）：又称中尉，掌徼循京师。负责京城治安，还是皇帝的仪仗队。 内朝/中朝 皇帝身边的一群人，有的是顾问，有的是掌实权的。 加官 加在别的官衔之上的，不能单独存在的官职。 西汉有：大司马，侍中，左右曹，诸吏，散骑，中常侍，给事中等。内朝官大多有加官。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诸葛亮的北伐</title>
      <link>https://tongluoshao.space/permanent/%E8%AF%B8%E8%91%9B%E4%BA%AE%E7%9A%84%E5%8C%97%E4%BC%90/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tongluoshao.space/permanent/%E8%AF%B8%E8%91%9B%E4%BA%AE%E7%9A%84%E5%8C%97%E4%BC%90/</guid>
      <description>策反孟达（1） 孟达已经降魏，当上了新城郡太守，又被诸葛亮策反 诸葛亮怕他拖延不反，派人诈降，把孟达要反的消息知会魏国 孟达反的时候以为司马懿一个月后才会攻过来，谁知道八日至城下 叛乱被镇压，孟达被斩 子午谷奇谋（1） 魏延提出精兵五千走子午谷袭取长安（认为能吓走太守夏侯楙） 诸葛亮觉得冒险没采用 法师：应该是建立在孟达投降的基础上提出的，孟达被镇压后，看到司马对这一带的严防死守，应该不会只带一小队人马 姜维（1） 天水太守马遵害怕，不守天水 天水投降了诸葛亮 姜维在马遵手下，建议马遵不成，家在冀县，只能自己回去 街亭之战（1） 打祁山 诸葛亮不听大家的派马谡守街亭，带走大量精兵 马谡不听诸葛亮的，在山里扎营，不去占领城池 张郃断了马谡的水源，大败马谡 只有王平率领手下两千人，阵形不乱，张郃怕有埋伏没有追 第一次北伐（1） 第一次北伐失败，除了王平全都降职 诸葛亮很得民心，魏国南安，天水，安定都响应了诸葛亮（后来都被血腥镇压） 第一次北伐失败，四镇百姓失去了信心，后来响应的人也越来越少 失败的关键可能就是马谡吧/诸葛亮的用人 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
